%@P:exocorcp
%@Dif:3
\`A la réception de l'ambassadeur, le maître d'hôtel avait préparé des
pyramides de délicieux chocolats. Pour chaque pyramide, il fallait 104
chocolats. Le maître d'hôtel disposait de 33 paquets de 25 chocolats.
\begin{myenumerate}
\item Combien de pyramides a-t-il pu présenter aux invités ?
\item Les chocolats qui n'avaient pas servi pour la confection des
pyramides ont été donnés aux enfants de l'ambassadeur. Combien en
ont-ils mangés ?
\item L'ambassadeur décide pour la prochaine réception de demander au
maître d'hôtel de construire le double de pyramides. Combien
faudra-t-il de chocolats pour construire toutes les pyramides ?
Combien faudra-t-il de paquets de 25 chocolats ? Combien de chocolats
auront à se partager les enfants de l'ambassadeur ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par\opmul*{33}{25}{a}\opidiv*{a}{104}{q}{r}
$\left.
  \begin{tabular}{l}
\opmul[style=text]{33}{25}\\
\opidiv[style=text]{a}{104}\\
  \end{tabular}
\right\}$On pourra donc faire \opprint{q} pyramides.
\item Les enfants ont mangé \opprint{r} chocolats.
\item Il faudra donc faire 14 pyramides.
\par $\left.
  \begin{tabular}{l}
\opmul*{14}{104}{a}\opmul[style=text]{14}{104}\\
\opidiv*{a}{25}{q}{r}\opidiv[style=text]{a}{25}\\
  \end{tabular}
\right\}$\opadd*{q}{1}{d}Il faudra \opprint{d} paquets de chocolats.
\par
\opsub*{25}{r}{e}\opsub[style=text]{25}{r} bonbons que les enfants pourront manger.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Sens des résultats de la division euclidienne.